---
#### Detailed description about connection algorithms used in t2l
---

> Actual connection window evaluated from runcard settings can be obtained using a program,
> linklet_window pos1 pos2 event-descriptor rc --geom 0/1  

---

+ parameters used to calculate connection window, defined in runcard t2l.rc
  > Mode = 0(set by values, ConnectLinklet) / 1(set by minimum momentum and sigma, IConnectLinklet)  
  > CircleCut = 0(square) / 1(circle)  
  > RadialCut = 0(x-y,default) / 1(raadial-lateral)  
  > Errors1 = ErrX1 ErrY1 ErrAx1 ErrAy1 ErrCx1 ErrCy1 ErrCax1 ErrCay1 (errors for 1st track)  
  > Errors2 = ErrX2 ErrY2 ErrAx2 ErrAy2 ErrCx2 ErrCy2 ErrCax2 ErrCay2 (errors for 2nd track)  
  > MinimumMomentum = pmin sigma  

+ connection window evaluation
  > ErrMomAng : 運動量下限から求めた角度窓 ( １シグマ相当 )  
  > ErrMomPos : 運動量下限から求めた位置窓 ( １シグマ相当 )  
  > zp        : 運動量下限から求めた投影 Z 面  
  >  
  > Mode = 1  
  >>  運動量下限からの位置・角度窓の求め方  
  >>  運動量 pmin, 角度 0 のトラックに対して、  
  >>  投影 Z 面を [z1,z2] の間を 100 分割した各 Z に置き、  
  >>  それぞれの 投影 Z 面での多重散乱起因の位置・角度の rms を 1000 回のモンテカルロ計算で求める。  
  >>  そして、与えられた Errors1,2,3,4 を加味し、位置エラーが最小となる投影 Z 面を求める。  
  >>  その Z 面での多重散乱起因の位置・角度の rms を ErrMonPos,ErrMonAng とする。  
  >>  

  > Mode = 0  
  >>  ErrMomAng = 0  
  >>  ErrMomPos = 0  
  >>  zp = ( z1+z2 )/2  
  >>  sigma = 1  
 
  > z1,z2 : 接続を試みる２面それぞれの Z 座標 ( BaseTrack の場合は、相互に近い側の乳剤ベース面 )  
  > ax,ay : 接続を試みるトラックの平均角度の絶対値  
  >  
  > dz1 = fabs( z1-zp )  
  > dz2 = fabs( z2-zp )  
  >  
  > eax = sigma &times; sqrt( (ErrAx1+ErrCax1 &times; ax)<sup>2</sup> + (ErrAx2+ErrCax2 &times; ax)<sup>2</sup> + (ErrMomAng)<sup>2</sup> &times; w )  
  > eay = sigma &times; sqrt( (ErrAy1+ErrCay1 &times; ay)<sup>2</sup> + (ErrAy2+ErrCay2 &times; ay)<sup>2</sup> + (ErrMomAng)<sup>2</sup> &times; w )  
  >> w &equiv; sqrt( 1.0 + min(ax<sup>2</sup>+ay<sup>2</sup>,1.0) ) &larr; トラックの角度により、通過経路が長くなる効果を補正するための係数。
  >  
  > ex = sigma &times; sqrt( (ErrX1+ErrCx1 &times; ax )<sup>2</sup> + (dz1 &times; (ErrAx1+ErrCax1 &times; ax))<sup>2</sup> + (ErrX2+ErrCx2 &times; ax)<sup>2</sup> + (dz2 &times; (ErrAx2+ErrCax2 &times; ax))<sup>2</sup> + ErrMomPos<sup>2</sup> &times; w<sup>3</sup> )  
  > ey = sigma &times; sqrt( (ErrY1+ErrCy1 &times; ay )<sup>2</sup> + (dz1 &times; (ErrAy1+ErrCay1 &times; ay))<sup>2</sup> + (ErrY2+ErrCy2 &times; ay)<sup>2</sup> + (dz2 &times; (ErrAy2+ErrCay2 &times; ay))<sup>2</sup> + ErrMomPos<sup>2</sup> &times; w<sup>3</sup> )  
  >  
  > これら eax,eay,ex,ey を使い、下記で接続判定を行う。  

  > RadialCut = 0  
  >>  &delta;x,&delta;y : position difference at z = zp  
  >>  &delta;&theta;x,&delta;&theta;y : angle difference  
  >>  
  >>  CircleCut = 0 : &delta;&theta;x &le; eax && &delta;&theta;y &le; eay && &delta;x &le; ex && &delta;y &le; ey  
  >>  CircleCut = 1 : sqrt( &delta;&theta;x<sup>2</sup> + &delta;&theta;y<sup>2</sup> ) &le; sqrt( eax<sup>2</sup>+eay<sup>2</sup> ) && sqrt( &delta;x<sup>2</sup>+&delta;y<sup>2</sup> ) &le; sqrt( ex<sup>2</sup>+ey<sup>2</sup> )  

  > RadialCut = 1  
  >> x を radial, y を lateral に読み替えて計算する。CircleCut の指定によらず CircleCut = 1 で計算する。  

---
#### 要改善点
+ sigma は運動量起因の窓にのみ適用すべきではないか？
+ 位置窓の計算に、角度エラーは入れない方が使い易くないか？
+ Mode=1 で、面間隔の nominal 値からのズレを、散乱物質に反映させるのが困難なので、  
  各面のトラックを一度 nominal な Z 面に投影した後、その間でつなぎを行なっているが、  
  この為、nominal z からのズレの部分での角度誤差起因の位置エラーが考慮されていない。  
